http报文结构

┏———————————————————————————————————┓
┃   报文首部                    		┃
┃———————————————————————————————————┃
┃   空行                   			┃
┃━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━┃
┃   报文主体                      	┃
┗———————————————————————————————————┛

报文首部
HTTP首部字段类型
通用首部字段 ： 请求报文和响应报文都会使用的首部
==============================================
首部字段名				说明
Cache-Control			控制缓存的行为
	请求指令：
		no-cache			无参		强制向源服务器再次验证
		no-store			无参		不缓存请求或响应的任何内容
		max-age				必需		响应最大age值[秒]
		max-stale			可省		接收已过期的响应[秒]
		min-fresh			必需		其望在指定时间时的响应有效[秒]
		no-transform		无参		代理不可更改媒体类型
		only-if-cached		无参		从缓存获取资源
		cache-extension		 -		新指令标记（token）
	响应指令：
		public 				无参		可向任意方提供响应的缓存
		private 			可省		仅向特定用户返回响应
		no-cache			可省		缓存前必需先确认其有效
		no-store			无参		不缓存
		no-transform		无参		代理不可更改媒体类型
		must-revalidate		无参		可缓存但必须再向资源服务器进行确认
		proxy-revalidate	无参		要求中间缓存服务器对缓存的响应有效性再进行确认
		max-age				必需		响应的最大Age值
		s-maxage			必需		公共缓存服务器响应的最大age值
		cache-extension 	-		新指令标记（token）

Connection				连接管理
	作用：1.控制不再转发给代理的首部字段 2.管理持久链接
	close		断开
	keep-Alive	保持
Date					报建时间
	报文创建时间  格式为RFC1123标准
Pragma					报文指令
	no-cache 	HTTP1.0版本遗留兼容
Trailer					报文末端的首部
	说明在报文主体后记录了哪些首部字段。该字段可应用在HTTP/1.1版本分块传输编码时
Transfer-Encoding 		报文主体的传输编码
	仅对分块传输编码有效
Upgrade 				升级其他协议
	检测是否可以使用更高版本协议
Via						代理服务器相关信息
Warning					错误通知
请求首部字段
==============================================
首部字段名				说明
Accept					用户代理可处理的媒体类型
Accept-Charset 			优先的字符集
Accept-Encoding			优先的内容编码
Accept-Lanuage			优先的语言
Authorization			web认证信息
Expect					期待服务器的特定行为
From					用户的电子邮箱地址
Host					请求资源所在服务器
If-Match				比较实体标记
If-Modified-Since		比较资源的更新时间
If-None-Match			比较实体标记
If-Range				资源未更新时发送实体Byte的范围请求
If-Unmodified-Since		比较资源的更新时间（与If-Modified-Since相反）
Max-Forwards 			最大传输逐跳数
Proxy-Authorization  	代理服务器要求客户端的认证信息
Range 					实体的字节范围请求
Referer					对请求中URI的原始获取方
TE 						传输编码的优先级
User-Agent				HTTP客户端程序的信息
响应首部字段
==============================================	
Accept-Ranges 			是否接受字节范围请求
Age 					推算资源创建经过时间
ETag					资源的匹配信息
Location 				令客户端重定向至指定URI
Proxy-Authenticate 		代理服务器对客户端的认证信息
Retry-After				对再次发起请求的时机要求
Server HTTP 			服务器的安装信息
Vary 					代理服务器缓存的管理信息
WWW-Authenticate 		服务器对客户端的认证信息
实体首部字段
Allow					资源可支持的HTTP方法
Content-Encoding 		实体主体适用的编码方式
Content-Language		实体主体的自然语言
Content-Length 			实体主体的大小（单位：字节）
Content-Location		替代对应资源的URI
Content-MD5 			实体主体的报文摘要
Content-Range 			实体主体的位置范围
Content-Type 			实体主体的媒体类型
Expires 				实体主体过期的日期时间
Last-Modified 			资源的最后修改日期时间






